其實港鐵班撚樣係咪坐撚住個腦？

過海變九卡
遲下過埋海金鐘上撚爆人啦，打後果d慢慢等

其實香港大部分公司或機構嘅管理層都on99

佢哋自己唔會坐

得d賤民要坐啫
迫飽佢囉

大埔撚表示有307特快去金鐘

管理層都係隨口噏幾句，根本無諗過點實行

朝早再有更快嘅西隧車907B/907C

仲冇307P 去西灣河至灣仔~

仲有.**

管理層使撚迫地鐵 理撚得你

307P去撚到灣仔
到維園咋:o
而且要碌英皇道有幾快

九卡係咪多左一卡？小學讀書時話係八卡

利申：年半無搭過地鐵，已經唔記得塞金鐘係咩感覺

再講307香港島頭站咪灣仔囉

係咪話金鐘起唔到咁長個月台？
保點解起唔到咁長？

唔塞車真係好快
塞車就....
話時話唔明點解唔將907C恆常化

吐露港有邊日朝早唔塞

喊撚左
遲下通埋，東鐵一條直落，所以港島返工既北區人就係金鐘逼上東鐵一直到大圍沙田先有位上人

吐露港唔係好塞咋
塞係塞大老山/埔公沙田段

有時都幾無奈
去大埔北區過左沙田就唔會再塞
整一條公路專去大埔北區真係咁難咩
咁樣沙田塞車都會少d

估計係隧道費問題同埋非繁D人主要去灣仔

正常吖應該冇坐過先會成日熄冷氣, 焗到仆街

東鐵去到金鐘嘅話
會唔會cut 307系列嘅車呢

去到東隧又塞~!

唔一定
東鐵兩個站都遠離廣福道同大埔中心
仲有廣福邨呢

早少少坐巴士有得訓陣唔好
反正坐火車都係無位

8點前塞車其實唔勁

一定會 有名你叫運吉署

你覺得唔會有本身搭火既人改搭307 / 其他經吐露港嘅車而影響你？

係死都死301同373先

繁忙時間特慢

好多搭慣鐵嘅人唔會搭巴士
再加埋307車費比鐵貴
近鐵嘅居民真係唔會搭307

恆常㗎，唔係全日啫
都ok啦，早兩日出咗文件話會再加夜晚班次

係撚
10月嗰掛 07:50龍尾科學園

繁時當然搭907B/907C

大撚把9字車 唔搭鐵了

火車不嬲十二卡

火車不嬲12卡
係紅綠藍3線先8卡

仲要有1卡係頭等，拆撚左頭等卡佢好過

一路提方案一路飲紅酒
下底仲要跪住條女幫高層含

講緊火車(東鐵)
唔係地鐵，地鐵冇變

你以使用者立場梗係覺得佢地ON9
佢地覺得就係慳左好多逼撚死你班冚家剷

連登仔話搭過海巴士好快，港鐵冇用

373仲嫌唔夠疏咩屌

勁多巴膠出現

其實我一路都唔知點解要改做9卡車
岩岩上黨鐵個網到睇

4. 東鐵綫現時已十分擠塞，由十二卡車改為九卡車，會否令擠塞問題更加嚴重?

- 東鐵綫將由紅磡伸延過海至香港島，為配合港島區新鐵路路段的空間限制下的營運需要，現時東鐵綫的12卡列車將會逐步更換為9卡列車。

- 屯馬綫一期於2020年2月通車後，為乘客提供多一條新界來往九龍的鐵路綫，亦為東鐵綫帶來分流作用。現時約有一成多的乘客轉乘屯馬綫一期前往九龍東，有助紓緩大圍至九龍塘最繁忙路段的擠迫情況。

- 當屯馬綫於2021年全綫通車後，預計分流作用將更加顯著，更有效紓緩東鐵綫來往九龍的乘客量。而長遠來說，當東鐵綫於2022年伸延過海，配合新信號系統，將會因應未來的乘客量和沿綫客量分佈提升班次。

-港鐵公司會繼續密切留意東鐵綫的運作情況及乘客出行需要，定期檢視列車服務及班次，在有需要時作出合適的車務安排，以盡力滿足乘客需求。

...

其實學日本咁打通晒啲鐵路站, 可以喺地街一直行, 行幾多個站都得, 列車有故障就可以行地下街疏導人流！

982X
應該改全日食182

請善用673同978

凡係唔洗落手做過嘅諗嘢都係on99

真係起多條新嘅好過
朝朝都係大老山同新城市對出塞

其實講真
有頭髮邊個想食咖哩
要起到先得架嘛
你地班連登仔咩都要反咩都要踩
你估黨鐵唔想全綫12卡賺盡晒我地d錢？

坐係高樓大廈豪華辦公室嘅人又點望到地下班人嘅慘況

不用分太細，成個香港都on99

之前有一排啲人wfh吐公朝早超順，而排又開始塞返
利申907BC忠實乘客

搭鐵2蚊 巴士okay ？

因為寡頭壟斷冇競爭

點解唔可以十二卡去到紅磡再換九卡車過海
係咪on9

火車過海就重組左你架307

睇完都唔明

好彩唔使過海番工

但有咩理據做呢個決定？
慳錢？慳電？

搭慣係一回事
等5班都上唔到就係另一回事

就好似好多人都唔想轉工 就算唔加人工都有轉工恐懼
但如果有一日直頭要裁員或者突然多好多workload，到時就唔走唔得

屌，整過海delay 咁多年都未得

T4連接路算唔算緩解到問題

羅湖同落馬洲死咗？狗鐵真係on99

新信號系統配合新車可以加班 由最密兩分鐘加到分幾鐘一班 好似係

到時會唔會坐屯鹿線過海仲快

宜家先知？

啲仆街衝下閘又變返兩分幾鐘啦屌

所以咪話管理層諗撚到咩

我愛mtr😍

有人計過計卡數一小時9卡車加密加到盡都好似都唔夠而家12卡多

黨鐵幫你日日罷

用心良苦

都好嘅同啲OL姐姐迫埋啲

吹咩？
佢駛乜理人感受，反正籠斷

放工時間2小時特快

我唔覺得會有幫助

對佢地來講，我要洗多一大舊錢先做到12卡。。。我唔做你地都係要on99企係月台等到上到為止。。。

我要賺多d錢，咩都唔駛做只要加價就得

連登仔唔係唔搭港鐵嫁咩

一班地盤佬就有你份

好似係話嚟緊新起啲站 唔夠位起12卡月台
選址嘅野永遠都無得十全十美

放工時間金鐘搭907C啦

907B有段時間個個都wfh 50分鐘就去到總站
但最撚塞試過兩粒鐘都返唔到去

最初馬鐵過海就無咁煩嘅
而且12卡車真係太舊
而家落馬洲出隧道上斜都好吃力

個頭等到底有咩存在意義
今朝番工搭中9卡迫過之前好多

道門成日閂完又開 快條毛咩

黨鐵可免則免
巴士舒服好多

而家第一卡迫到hihi,以前就最鬆動

22抽x12卡定33抽車x9卡會多啲？
平時都係留一兩抽做spare

黨鐵話日後9卡車可以加密啲
本身東鐵都唔算疏啦
係直通車搞亂晒本地車班次咋嘛
旺角去紅磡 永遠有排等埋站
呢啲問題我唔覺新系統可以解決到

巴士公司唔係豁免隧道費架咩？利申唔識

紅磡會搬去新站，到時就無咁慢架啦 （即係沙中線工程出事既紅磡站）

西隧未收返 所以無豁免？

旺角開始咪又係個條路軌，有直通車冇可能快

好快就會轉入地底段

12卡既車加速減速都無新車咁好
抽車長啲喺signalling 上又要多啲位做buffer
變相新車同以前1900一樣都係要就住行去就返批舊12卡車
以後得返9卡車就可以行到盡
計卡數會多過而家行12卡

其實車門加對刀就解決哂 一山門即開

金鐘冇位放12 卡

182 準備取消都可以

認真想問大埔有咩巴士去到紅磡？

嗰堆限速先過份
紅磡慢慢碌到去九龍塘

地盤佬裝修佬開工多數有車接送

日本有啲車站都係太短
有幾卡唔會開門
要行去第二卡出
不過可能香港個 case 唔得？

對不起，沙中線是服務從羅湖落馬洲過來的人
有位咪順便裝其他人囉

你覺得TD 會肯改982x 全日？

好似得正苦管嘅隧道先係 西隧個專營權去到2023年先界滿

人地只會care盤數 話之你死咩

原來是咁

其實實際上係8+0.5同11+0.5
依家係3分鐘間隔即係每小時大約20班，每小時運量係11.5x20=230卡
2分鐘間隔就每小時30班，即係每小時運量大約係8.5x30=255卡
但係要計埋車門少左15道，上落車時間一定多左，多左幾多就唔清楚不過一定令到每小時運量增幅無25卡咁多，最惡劣嘅情況會少過依家運量
以上並未計算系統故障，據說套系統就多bug到賤價都狗不屌，修復到就好，唔得就準備一個月壞兩三次

我諗都係睇地盤地理位置 三跑個啲就有接送 之前膠鐵地盤一到放工時間幾撚多南亞地盤佬擁出嚟搭車

住火車軌隔離嫌噪

搭九巴換口罩唔能好

我都唔明

或者12卡車停紅磡
9卡車先過海都有得諗
重點係黨鐵肯唔肯研究啫
有心嘅話 觀塘線都可以同將軍澳線一齊過海啦

紅磡去九龍塘會唔會繼續限速先，仲有冇直通車先，9卡現實可以行到盡？

管理層on9 是常識吧

請問0.5係點來的？唔熟鐵路

0.5係頭等

火車

翻工坐907B 快撚到7個字過到海

其中一個意思就係地鐵市區線得8卡 如果東鐵下下隊12卡嘅客量落市區線 特別係第時多咗人直接用東鐵過海轉港島線 轉車客再加上市區本身嘅客量驚港島線頂唔順

利申： 9up

住太和表示唔搭307所有線
同唔鍾意坐咁耐

我不是住太和

反正點反對
都唔會理你

人工照出

以前有個講法係沙中綫通咗之後
上水至大圍搭客可以分流去新綫
出九龍就唔會咁逼
但係用下個腦就知唔work

係連登呢到講港鐵？

五毫blocked

係囉
點解香港好似好少地下街商場咁
如果將油尖旺地底變成地下街 又可以駁埋鐵路 又可以改善路面擠塞問題
係咪因為去水道果d一早已經鋪好晒所以整唔到

真
個個都離地

起碼快過而家

其實直接起一條大圍去金鐘嘅線未仲好
淨係識用返以前嘅方案
但又唔知應付唔到依家嘅客流量

好撚逼 東鐵線

沙中綫拉長咗個路程，
轉9卡應該係唔夠車維持班次暫時頂住，
聽講好快轉做10卡

舊車都比以前dup得盡咗

其實唔係好明 點解3條線既轉車站都起晒係金鐘

唔係八卡
初期九廣鐵路電器化個陣，有３，６，９，１２卡（３卡應該未正式用過，不過當年月台係有「３」字停車位Marking, 一般係６同９卡，後來去到１２卡）

九卡可以同啲OL企逼啲

頭暈

根本囇撚氣
話月台放唔到12卡車
咁咪講明話去邊幾個站落車要頭九卡乜乜乜

屌
咁多牛屎佬
遲啲仲有大陸哩

真係仆街了

東鐵線好少靚OL

話佢弱智都太比面

應該係錢問題？
點解起到隧道但起唔到月台？

你咁嘅話過海班次咪疏到 hihi 囉

根本無位係僞命題啫，會展站都拆咗成運動場點會無位

金鐘就更加啦，地底岩洞根本點玩都得

係要慳錢先話起唔到12卡嘅月台啫

一嚟香港人太閪，二嚟聞說好似過唔到消防例

要有條隧道連接大埔同大圍，駁去城隧公路+青沙，咁先疏導到新城市嘅車流

不能否認, 塞車情況越黎越嚴重

好似係月台唔夠長落１２卡，所以得９卡

吐露港一撞 全世界攬炒

重點就係咁，最叻就美化自己嘅醜行，不停打飛機

即係大圍轉豚馬線？

最根本問題係太撚多人支那人死撚出香港應該無咩問題

意思係屯馬線開通後 可以由馬鞍山直通東九龍一帶 所以大圍站個轉乘壓力細咗
但係 唔等如舒緩而家嘅東鐵線因為新訊號系統要等12卡退晒先可以用 而9卡轉晒12卡需時18個月 換句話說 呢年半係班次加唔到 車卡又少咗嘅樽頸

2021年喇，仲搭黨鐵明顯犯賤！(利申，冇搭最少兩年，就係寧願塞車都唔撚搭佢)

金鐘站迫爆應該問題大d

黨鐵好醒架啦，趁武肺去渡過呢個混合行車期。
少d人番工，車疏左都唔係咁大影響

其實混合應該早四五年前要開始
係一直延續到而家

地下空間

月台起碼都同列車一樣咁闊而且同架車平行，邏輯上你講緊1+1<=1

遲啲咪可以超越日本囉

撚狗姐 嬲？
咪又係要搭

好似話12卡車唔夠力上返黎

亦有傳聞話會展站最後設計係可以擠多一卡出黎停十卡。利申冇source

班撚屌無撚腦
迫撚到今日

黨鐵冇預12卡會用到過海 其實應該係港島嘅地下空間唔夠 月台淨係可以做到10卡

巴膠全面進場

紅磡站應該係9卡車最幫到手嘅站
因為後車要等前車成抽車出咗站清埋波口位先入得
9卡車出站用嘅時間少過12卡車 (因為短咗，仲未計新車加速度高過舊車)
咁後車就可以唔使等咁耐

有冇諗過幾多人喺紅磡落左車轉去大西北/馬鞍山?

我估真正人流都要等武漢肺炎後先見真章
可能大部份人移晒民

返工搭907C好啲

港鐵話車大左密左載客量高左

cut剩一卡你班撚樣咪又要搭

本身d 站同大埔墟太和都分開
同埋返放工時間吐露港瀨屎你唔講

吐露港唔多瀨屎
多數瀨埔公/大老山/東隧/西隧